[{"id":300,"question":"\u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a14]]:","a":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646.","b":"\u062e\u0637 \u0648\u0642\u0648\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0637\u062d \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642.","c":"\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u062a\u0641\u0631\u0639 \u0637\u0631\u0642 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646.","d":"\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u062a\u0641\u0631\u0639 \u0637\u0631\u0642 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631.","answer":"3"},{"id":301,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0633\u0645\u062d \u0628\u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0628\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0635\u064a\u0641 \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0628\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0648\u0642\u0648\u0641:","a":"[[f8]]","b":"[[d3]]","c":"[[f3]]","d":"[[d20]]","answer":"4"},{"id":302,"question":"\u0645\u0627 \u0645\u0639\u0646\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a36]]\u061f","a":"\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0628\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0639\u062f 150\u0645 \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627\u064b.","b":"\u0633\u0628\u064a\u0644 \u0644\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629 \u0641\u0642\u0637.","c":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0631\u0629.","d":"\u0623\u0648\u0644\u0627\u062f \u0628\u0642\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0646.","answer":"1"},{"id":303,"question":"\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b28]] \u062a\u0639\u0646\u064a:","a":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a\u0629.","b":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0625\u0644\u0627 \u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0623\u0645\u0631 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064a.","c":"\u0645\u062f\u062e\u0644 \u0633\u0627\u062d\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629.","d":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0625\u064a\u0642\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0642\u064a\u0645\u062a \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629.","answer":"4"},{"id":304,"question":"\u062e\u0637 \u0645\u062a\u0642\u0637\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u062e\u0637 \u0645\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644   [[d6]] \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647:","a":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0642\u0647\u0645\u0627 \u0639\u0646\u062f \u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0628\u0637\u064a\u0626\u0629 \u0641\u0642\u0637.","b":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0642\u0647\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0623\u064a\u0629 \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u0627\u062a.","c":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0642\u0647\u0645\u0627 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0637 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0642\u0637\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0637 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644.","d":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0642\u0647\u0645\u0627 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0637 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0642\u0637\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0637 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644.","answer":"3"},{"id":305,"question":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b8]] \u062a\u0639\u0646\u064a :","a":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629.","b":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062a\u0633\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062c\u0644\u062a\u064a\u0646.","c":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062a\u0633\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u062c\u0644\u062a\u064a\u0646.","d":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0622\u0644\u064a\u0629 \u062a\u0633\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u062c\u0644\u062a\u064a\u0646.","answer":"1"},{"id":306,"question":"\u0645\u0627\u0630\u0627 \u064a\u0646\u0647\u064a \u0645\u0641\u0639\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b7]] \u061f","a":"\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0636\u064a\u0642\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0628 .","b":"\u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0628 \u0641\u0642\u0637 .","c":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629.","d":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629  [[b21]]    ","answer":"1"},{"id":307,"question":"\u064a\u0633\u0631\u064a \u0645\u0641\u0639\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b2]] :","a":"\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0642\u0648\u062f \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0641\u064a\u0647\u0627.","b":"\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","c":"\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0642\u0648\u062f \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0628.","d":"\u0641\u0642\u0637 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","answer":"2"},{"id":308,"question":"\u062a\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a25]] \u0639\u0646 \u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0633\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062f:","a":"10\u0645 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649.","b":"150\u0645 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649.","c":"\u062d\u0633\u0628 \u0648\u0636\u0639\u0647\u0627 \u0641\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629  [[a28]] \u0623\u0648 [[a29]]   \u0623\u0648  [[a30]]","d":"270\u0645 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649.","answer":"3"},{"id":309,"question":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629  [[b47]] \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627: ","a":"\u0627\u062d\u0630\u0631 \u0645\u0646 \u064a\u0645\u064a\u0646\u0643 \u0648\u0645\u0646 \u064a\u0633\u0627\u0631\u0643.","b":"\u0644\u0627 \u062a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u064a\u0645\u064a\u0646\u0627\u064b \u0623\u0648 \u064a\u0633\u0627\u0631\u0627\u064b.","c":"\u0633\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0641\u0642\u0637.","d":"\u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u062a\u062a\u062d\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0633\u0644\u0643 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0644\u0643\u064a\u0646.","answer":"3"},{"id":310,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627 \u0644\u0627\u0641\u062a\u0629 \u0644\u0644\u062a\u062d\u0630\u064a\u0631 \u0648\u0644\u0644\u0625\u0631\u0634\u0627\u062f \u0648\u0644\u0644\u0645\u0646\u0639 \u0623\u0648 \u0644\u0644\u062a\u062d\u062f\u064a\u062f\u061f","a":"[[d15]]","b":"[[f10]]","c":"[[a43]]","d":"[[f9]]","answer":"3"},{"id":311,"question":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 [[b49]] \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627:","a":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b.","b":"\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u062a\u0641\u0631\u0639 \u0637\u0631\u0642 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631.","c":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0639\u0628\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0642\u064a\u0645\u062a \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b.","d":"\u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u062a\u0646\u062d\u062f\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631.","answer":"3"},{"id":312,"question":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a20]] \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627 :","a":"\u0627\u0646\u062f\u0645\u0627\u062c \u0634\u0627\u0631\u0639 \u0644\u0647 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062c\u0627\u0646\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u060c \u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0646\u0628\u064a\u0629.","b":"\u0627\u0646\u062f\u0645\u0627\u062c \u0634\u0627\u0631\u0639 \u0645\u0639 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062c\u0627\u0646\u0628\u064a\u0629 \u0644\u0647\u0627 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u060c \u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 .","c":"\u0627\u0646\u062f\u0645\u0627\u062c \u0645\u0639 \u0634\u0627\u0631\u0639 \u0644\u0647 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u060c \u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 .","d":"\u0627\u0646\u062f\u0645\u0627\u062c \u0634\u0627\u0631\u0639 \u0644\u0647 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062c\u0627\u0646\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u060c \u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0646\u0628\u064a\u0629 .","answer":"4"},{"id":313,"question":"\u0628\u0623\u064a\u0629 \u0633\u0631\u0639\u0629 \u062a\u0633\u064a\u0631 \u0639\u0646\u062f \u0631\u0624\u064a\u0627\u0643 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a1]] \u061f","a":"\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0644\u0627 \u062a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 40\u0643\u0645\/\u0633\u0627\u0639\u0629 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0635\u0648\u0635\u064a\u0629 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0644\u0627 \u062a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 50\u0643\u0645\/\u0633\u0627\u0639\u0629.","b":"\u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u063a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u0642\u0637.","c":"\u0628\u0627\u0644\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0628\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0648\u0631.","d":"\u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u062a\u0644\u0627\u0626\u0645 \u0648\u0636\u0639 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642.","answer":"4"},{"id":314,"question":"\u0647\u0644 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0641\u0631\u0642 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a12]] \u0648\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a14]] \u061f","a":"\u0646\u0639\u0645\u060c \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u062a\u064f\u062d\u0630\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0633\u0643\u0629 \u062d\u062f\u064a\u062f \u0648\u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062a\u064f\u062d\u0630\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u062a\u0641\u0631\u0639.","b":"\u0646\u0639\u0645\u060c \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u062a\u064f\u062d\u0630\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u062a\u0641\u0631\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062a\u064f\u062d\u0630\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u062a\u0642\u0627\u0637\u0639.","c":"\u0646\u0639\u0645\u060c \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u062a\u064f\u062d\u0630\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u062a\u0642\u0627\u0637\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062a\u064f\u062d\u0630\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u062a\u0641\u0631\u0639.","d":"\u0643\u0644\u0627\u060c \u0644\u0627 \u064a\u0648\u062c\u062f \u0641\u0631\u0642 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645\u0627.","answer":"3"},{"id":315,"question":"\u0625\u0630\u0627 \u0623\u0642\u064a\u0645\u062a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b20]] \u0641\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0643 \u0641\u062a\u0633\u0631\u064a \u0639\u0644\u0649:","a":"\u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0644\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u0639.","b":"\u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u0639.","c":"\u0639\u0644\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0644\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u0639 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0645\u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0635\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0648\u0645\u064a\u0629.","d":"\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u062d\u062a\u0647\u0627.","answer":"4"},{"id":316,"question":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a25]] \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627:","a":"\u0642\u0641 \u0644\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0627\u0631 \u064a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0622\u0646.","b":"\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0633\u0643\u0629 \u062d\u062f\u064a\u062f \u0630\u0627\u062a \u062e\u0637 \u0648\u0627\u062d\u062f.","c":"\u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0633\u0643\u0629 \u062d\u062f\u064a\u062f.","d":"\u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u0645\u062d\u0637\u0629 \u0642\u0637\u0627\u0631\u0627\u062a.","answer":"3"},{"id":317,"question":"\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a17]] \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627:","a":"\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642\u0627\u062a \u0637\u0631\u0642 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u062b\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631.","b":"\u0627\u0646\u062f\u0645\u0627\u062c \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u062b\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646.","c":"\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642\u0627\u062a \u0637\u0631\u0642 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u062b\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646.","d":"\u062a\u0642\u0627\u0637\u0639 \u0637\u0631\u0642 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631.","answer":"1"},{"id":318,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u064f\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a40]] \u0641\u0623\u064a\u0646 \u064a\u064f\u0630\u0643\u0631 \u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0631\u061f","a":"\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a43]]","b":"\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[c28]] \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0631 \u0641\u064a \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646.","c":"\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[c29 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0631 \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0633\u0631\u064a\u0639\u0629.","d":"\u0639\u0644\u0649 \u0633\u0637\u062d \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642.","answer":"1"},{"id":319,"question":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b13]] \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647\u0627 :","a":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631\u064a\u0629 .","b":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0633\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062c\u0644\u062a\u064a\u0646 \u0641\u0642\u0637 .","c":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062c\u0631 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0631\u0629 .","d":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0632\u0648\u0631\u0642 \u062c\u0627\u0646\u0628\u064a .","answer":"1"},{"id":320,"question":"\u0636\u0648\u0621 \u0627\u062d\u0645\u0631 \u0648\u0627\u0635\u0641\u0631 \u0645\u0639 \u0628\u0639\u0636 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629    [[e2]] \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647:","a":"\u0627\u0633\u062a\u0639\u062f \u0644\u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0639\u0646\u062f \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0645\u0631.","b":"\u062e\u0641\u0641 \u0627\u0644\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0639\u0646\u062f \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0641\u0631.","c":"\u0627\u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u064a\u062a\u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u062d\u0645\u0631.","d":"\u0627\u0633\u062a\u0639\u062f \u0644\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0639\u0646\u062f \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0636\u0631.","answer":"4"},{"id":321,"question":"\u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u062a\u062d\u0630\u064a\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0634\u064a\u0621 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062d\u0630\u0631 \u0645\u0646\u0647 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0639\u0627\u062f\u0629\u064b:","a":"170\u0645.","b":"150\u0645.","c":"100\u0645.","d":"250\u0645.","answer":"2"},{"id":322,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0623\u0646 \u062a\u064f\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629    [[c7]] \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062e\u0627\u0631\u062c \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u061f","a":"\u062a\u064f\u0642\u0627\u0645 \u0641\u0642\u0637 \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0645\u062d\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062e\u0627\u0631\u062c \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646 \u0648\u0644\u064a\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639\u0629.","b":"\u062a\u064f\u0642\u0627\u0645 \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0645\u062d\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0641\u0642\u0637.","c":"\u0643\u0644\u0627 \u060c \u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629 \u0623\u0646 \u064a\u0633\u064a\u0631\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062e\u0627\u0631\u062c \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646.","d":"\u0646\u0639\u0645.","answer":"4"},{"id":323,"question":"\u0645\u0627\u0630\u0627 \u064a\u0646\u0647\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b10]] \u061f","a":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b32]]","b":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b31]]","c":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b11]] \u0641\u0642\u0637.","d":"\u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0628 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b11]] \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u064f\u0645\u0646\u0639 \u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632.","answer":"4"},{"id":324,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0629 \u0647\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0634\u0627\u0631\u0639 \u0623\u0642\u064a\u0645\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062f\u062e\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b1]] \u061f","a":"\u0646\u0639\u0645 \u064a\u062c\u0648\u0632.","b":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062f\u062e\u0648\u0644 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0633\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062c\u0644\u062a\u064a\u0646.","c":"\u0643\u0644\u0627 \u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632.","d":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062f\u062e\u0648\u0644 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0633\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0639\u062c\u0644\u0627\u062a.","answer":"3"},{"id":325,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0634\u062e\u0635 \u064a\u0635\u0637\u062d\u0628 \u0643\u0644\u0628\u0627\u064b \u0627\u0644\u062f\u062e\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0634\u0627\u0631\u0639 \u0623\u0642\u064a\u0645\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062f\u062e\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b61]] \u061f","a":"\u0646\u0639\u0645 \u064a\u062c\u0648\u0632.","b":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0644\u0636\u0631\u064a\u0631 \u0641\u0642\u0637.","c":"\u0643\u0644\u0627 \u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632.","d":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0647 \u0641\u0642\u0637 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0628 \u0645\u0631\u0628\u0648\u0637\u0627\u064b \u0628\u0642\u0634\u0627\u0637.","answer":"1"},{"id":326,"question":"\u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b14]] :","a":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062f\u062e\u0648\u0644 \u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631\u064a\u0629 .","b":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062f\u062e\u0648\u0644 \u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0632\u0648\u0631\u0642 \u062c\u0627\u0646\u0628\u064a .","c":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062f\u062e\u0648\u0644 \u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0632\u0648\u0631\u0642 \u062c\u0627\u0646\u0628\u064a .","d":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u062f\u062e\u0648\u0644 \u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a\u0629 .","answer":"4"},{"id":327,"question":"\u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b52]] :","a":"\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0635\u0648\u0635\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062e\u0635\u0648\u0635\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0632\u062f\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0635\u0627\u0644\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0648\u0645\u064a \u0641\u0642\u0637.","b":"\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0633\u062a\u0637\u064a\u0639 \u0648\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u062a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 55\u0643\u0645\/\u0633\u0627\u0639\u0629 .","c":"\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0639\u0631\u0628\u0629 \u062c\u0627\u0646\u0628\u064a\u0629 .","d":"\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0641\u0642\u0637 .","answer":"4"},{"id":328,"question":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b11]] \u062a\u0639\u0646\u064a :","a":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u062a\u062c\u0627\u0631\u064a\u0629 \u064a\u0632\u064a\u062f \u0648\u0632\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a \u0639\u0646 4000\u0643\u063a\u0645 .","b":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0644\u0634\u0627\u062d\u0646\u0627\u062a \u0645\u062c\u0627\u0648\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0635\u0648\u0635\u064a\u0629 \u0641\u0642\u0637.","c":"\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0633\u0631\u064a \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0645\u0646\u0639 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 .","d":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0644\u0634\u0627\u062d\u0646\u0627\u062a \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0633\u0631 .","answer":"3"},{"id":329,"question":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0646\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0644\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0639\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0643\u0644 \u062e\u0644\u064a\u062c \u060c \u0647\u064a:","a":"[[d18]]","b":"[[d15]]","c":"[[c1]]","d":"[[d20]]","answer":"1"}]